其實係咪應該司法覆核暴動罪

簡單講講香港嘅陪審團制度：

大家都可能聽過Jury nullification，又稱陪審團的否決權。

如果暴動案件在高等法院開審，法官只係負責法律嘅裁決者，而陪審團先係事實嘅裁決者（finders of facts）。

首先講講陪審團嘅組成。被告嘅代表大律師在組成陪審團時可選擇剔除個別陪審團成員，但到底邊個先係自己友呢？好多時睇樣睇唔出，要你地自己參透下。大律師會睇睇個陪審團成員會唔會問法官某些問題，從而估佢對某些罪案嘅睇法，大家可以向呢個方向諗。齊腳後先會開始審訊。

當控辯雙方作出結案陳詞後，法官會向陪審團作出指引，包括要求陪審團必須依循法官對相關控罪法律元素所作出嘅解釋。

如果你有幸成為政治案嘅陪審團，無論個官向你作出任何指引，你亦有權投下罪名不成立嘅一票，而毋須給予任何解釋，法官亦唔會詢問點解。

其實每一單案都總會有疑點，對於疑點給予幾多嘅比重，完全由陪審團「根據你地嘅日常生活經驗」去話事！

此外，法官給予指引後，陪審團有充份嘅時間與其他成員討論，討論幾多日都得，係完全無時間壓力嘅。所以大家應該盡力游說其他陪審團成員企在同一陣線，諗諗係咪有某些疑點可以放大D，藉此說服其他成員要讓疑點利益歸於被告。

全民教育嘅工作要盡早開始，要令大家都清楚明白陪審團嘅作用。